浸大共匪校長錢大康就學生佔領語文中心事件嘅回應

語文中心事件的紀律跟進

各位同學、同事、校友：

相信大家都十分關注上星期學生在語文中心所作出的粗劣言行。連日來，我們也接到很多校內和校外不同界別朋友的寶貴意見。

大學正嚴肅跟進事件，並已根據既定程序，由學生紀律委員會處理該事件，紀律委員會已啟動有關程序。

我們同事經過初步了解，確認當晚參與事件學生之中，兩名學生的言行令教職員感到備受威脅及侮辱，語文中心的正常運作亦受影響。這些行為嚴重違反學生的操守準則。

因此，學生輔導長已引用《學生紀律處理程序》第10.1條，指令兩名學生暫時停學，即時生效，以待紀律委員會進行紀律程序。

至於其餘參與事件的學生，學生紀律委員會將按照程序跟進，無須採取即時紀律行動。

處分學生對每一位教師而言，都是沉痛的決定，然而，培育學生的道德操守，我們責無旁貸。儘管作出粗劣行為的是極少數學生，但受辱的是大學全體學生和老師。

我希望同學明白，大學尊重學生的權利，鼓勵他們表達意見，但絕不容忍威脅和侮辱他人的行為，此等行為也沒有任何開脫的藉口。大學亦會繼續與同學討論和檢討大學語言政策。

其中一名涉事學生已經公開鞠躬道歉，大學樂見該名同學勇於承擔責任的勇氣，知錯能改。我希望此類事情不再發生。

錢大康
校長
計算機科學講座教授

2018年1月24日

補充資料 1：

如果講返 UGC 八大前身歷史，本身一成立就已經係大學既大學只有 HKUST，論獲得／有「大學」頭銜既歷史時序：
- 1912 年：HKU: 香港西醫書院 + others -> 香港大學
- 1963 年：CUHK: 成立之初由新亞書院 + 崇基學院 + 聯合書院組成
- 1991 年：HKUST 成立
- 1994 年：Polytechnic、City Polytechnic、Baptist College 由學院變大學 PolyU, HKBU, CityU
- 1999 年： 格致書院（1888 年於廣州成立）-> 嶺南學堂（1903 年於廣州）-> 嶺南學校（1912 年於廣州）-> 嶺南大學（1927 年於廣州 - 1952 年）-> 嶺南學院（1967 年在港復辦）-> LU 嶺南大學
- 2016 年：（1994 年）當時五間教育、師範學院合併，HKIEd 教育學院成立 -> EdUHK 教育大學（2016年）

UGC 八大以外：
- 1996 年：由 1989 年成立嘅香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 正名為香港公開大學 OUHK
- 2006 年：1971 年樹仁書院成立，1976 年變樹仁學院，2006 正名為香港樹仁大學 SYU

----

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 QF level 5 degree issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 SYU
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 HSMC
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 HKCT
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi